%@metapost:estgrenoble2002.mp
%@Titre: Groupe Est -- 2002
\par\compo{1}{estgrenoble2002}{1}{
On considère la figure ci-contre où les longueurs sont données en cm :
\begin{itemize}
\item Les droites $(CF)$ et $(BG)$ se coupent en $E$ ;
\item Les points $A$, $G$ et $F$ sont alignés ;
\item Les droites $(BC)$ et $(AF)$ sont parallèles ;
\item $EC=7$ ; $EG=8$ ; $EB=6$ ;
\item $\widehat{EBC}=90$\degres ; $\widehat{ABG}=20$\degres.
\end{itemize}
}
Pour chacune des questions suivantes, donner la valeur exacte puis arrondie à 0,1 près.
\begin{myenumerate}
\item Calculer la longueur $BC$.
\item Calculer la longueur $EF$.
\item Calculer la longueur $AG$.
\end{myenumerate}